兩警無巡倉 稱肚痛頭痛 流水簿誰填寫 無人肯答

2018年10月30日

兩警無巡倉 稱肚痛頭痛
流水簿誰填寫 無人肯答

值日官陸天成稱案發當日頭痛，故派早餐時巡倉外便沒再巡。

【疑犯LAN線上吊亡】

【本報訊】姦劫案疑犯林永春去年被發現在秀茂坪警署羈留室內用LAN線上吊亡，死因庭昨繼續研訊。研訊連日來不斷揭發流水簿疑造假，昨再揭發死者被發現上吊前起碼一小時，根本沒警員巡倉，但流水簿卻有兩次巡查，紀錄上顯示有份巡查的警員和警長，一個聲稱肚痛去了廁所，一個則謂頭痛去了休息室。

陪審員不禁問：「你哋流水簿不盡不實，冇做但寫落去，上頭有冇好認真話過呢啲虛假文書係死罪？」警員拒回應。

記者：楊思雅

死者林永春（48歲）去年5月11日上午約9時半被發現上吊身亡，最先發現死者上吊的警員指當日巡倉驚覺死者上身赤裸、頸纏LAN線掛在羈留倉鐵閘上，面向倉外、面色深沉，且已沒呼吸和脈搏，故在場警員稱沒替他急救。

涉案關鍵時段當值的警務人員包括值日官陸天成、值日警員莊家文、郭志豪和王偉德。死因研訊主任昨逐一傳召他們出庭，惟當問題觸及涉嫌造假的流水簿紀錄時，他們一概拒回應。

申請拒答：好怕係陷阱

莊供稱當日由他、郭、王三人輪流巡倉。流水簿顯示於7時25分，他和值日官陸天成一同巡倉並派發早餐，莊同意。主任問相關紀錄是否由他填寫，莊否認並表示不知由誰填寫。

主任遂問他是否如流水簿所言於7時25分派發早餐，莊的代表律師申請拒答問題，直指「好怕係一個陷阱」，答案或使莊自招嫌疑。惟裁判官指看不到反對理據，要求莊作答。

主任接着問，流水簿上7時25分的紀錄是否真確無誤，莊遲疑數秒未答，裁判官不禁稱：「我哋唔會跣你嘅警員，你唔使擔心！」莊跟着表示同意。

流水簿顯示莊於8時正單獨巡倉，惟閉路電視不見其蹤影，莊起初拒回應有否前往巡倉、後來承認自從7時25分起不曾踏入羈留室，及後則謂當時正在升旗。

警員郭志豪稱當日因肚痛去廁所，故9時05分根本沒巡倉。

死者林永春去年在秀茂坪警署羈留室內用LAN線上吊亡。

下一手負責巡倉的是警員郭志豪，流水簿顯示郭於8時17分將一名越南籍疑犯由羈留倉押走以及巡倉，郭同意，並謂該越南籍疑犯離開時更拍打死者倉門謂「我走喇」，但死者沒回應。流水簿接下來的兩個紀錄，分別顯示郭於8時40分與值日官陸天成一同巡倉、郭並於9時05分單獨巡倉。郭承認根本沒巡查，但當主任進一步問及紀錄由誰填寫時，他拒絕回應。

郭解釋於8時35分「突然間感到肚痛，去咗廁所，大約9點鐘出返嚟」，隨即往支援部通知同事花灑頭損毀。他說：「我知道自己做得唔好。」他聲稱因肚痛難耐，通知支援組後再上廁所，直至9時半才獲悉死者上吊。

有陪審員問：「你哋流水簿不盡不實，冇做但寫落去，你哋係咪當值時間都唔係咁認真㗎呢？」又問：「上頭有冇好認真話過呢啲虛假文書係死罪？」郭拒回答。

「忘記吩咐副手代巡」

至於值日官陸天成，他原先須每小時巡倉一次，他承認除7時25分派早餐時巡倉外便沒再巡。他稱當日工作繁忙，但有抽時間於8時許到餐廳食早餐，及後「覺得有少少頭痛，去咗6樓休息室及pantry拎止痛藥食，坐喺度休息」，至9時半獲悉死者上吊。主任問他，流水簿上8時40分的巡倉紀錄由誰填寫，他拒絕回應。

裁判官質問陸若他只曾於7時25分巡倉，豈不是違反值日官須每小時巡倉一次的規定？陸解釋：「我頭痛期間可能誤咗時。」裁判官追問為何不吩咐副值日官代巡倉，陸謂：「可能因為我頭痛唔記得咗。」死者最後由負責於9時28分巡倉的王發現他上吊，聆訊今續。

案件編號：CCDI-408/17

上一則
上一則
中科董事首作供 呈新相遭反對

下一則
下一則
警認沒目擊搜身便簽名見證

隔離的士司機個單就話人唔合作所以扭斷佢條頸
屌你老母香港紀律部隊，除左而家冇貪得咁勁，
同以前有撚分別？
紀律部隊？有紀律咩？

嚟啲警員上庭問答仲好睇過電視戲劇

阿蛇蛇王唔使你教

同個官講

8 35 去廁所到900 咁好

平時做野鳩流流既後果

聽聞有過部門
全部人返功填早收工寫遲
最後有人玩野投訴
要睇cctv
但最後都係無事無人
只係要準時返工放工
實際成個部門都係虛假文書

嗱～香港差佬除左黑暗醜惡呢，仲好撚懶㗎

衰失職好過

又係死因庭
結果就算話班驚柒失職虛假文書都冇用，之後又係doj拖兩拖等大家忘記當冇咗件事

控告權係律正屍手上 唔告咪得

又肚痛又頭痛，不如示範下點撚樣可以用lan線打結同咩lan線牌子咁撚勁可以上吊唔斷先啦

屌佢老味遲早你旺揚咁

呀SIR做嘢唔駛你教

成班虛假文書都唔需要上身

如果市民比佢地盤個陣咁答，可能比佢地打到仆街

入過狗屋，唔好話定時定候無人巡房，就算喺倉敲閘敲到拆天，慈母都唔會入嚟，係得派餐或攞人先會見到佢哋

上庭又講大話都唔拉

冇呃ot掛

答辯啲表現就快柒過tvb啲傻閪犯
Tvb啲戲終於開始貼地